《你哋有冇聽過綠帽反噬定律？》 （警世文，派過同戴過帽嘅入一入嚟）

**警告 Warning ：此文章已被存放於海拔一萬米嘅道德高地，經常派帽出軌嘅撚屌慎入。Btw，請勿對號入座。
——————

《你哋有冇聽過綠帽反噬定律？》

戴綠帽，相傳起源於春秋時期，根據明朝典籍《七修類稿》所記載，當時依靠妻子賣淫肉金為生嘅男人都會一律戴上青色頭巾以作識別。

呢種充滿眼淚同屈辱嘅狀態一直係熱戀男女嘅禁忌話題，係眾人避之則吉嘅邪惡名稱。

就好似佛地魔咁，大家唔願意自己撞到，亦唔希望自己中咗呢種愛情酷刑咒。

大家都害怕，儘量避免談論，但呢種背叛行為又確實存在。

放心，今日我唔係想討論自己嘅親身經歷賣慘，我係想講下因果報應呢個課題。

先問大家一個問題，你哋有冇聽過綠帽反噬定律？

未聽過唔緊要，小弟解釋下。

我識得一個朋友，嗯，姑且叫她J小姐吧。J小姐平時冇咩嗜好，最鍾意就係煲韓劇同睇孽念深。

將大導演洗腦愛情金句奉為人生真理嘅J小姐換畫快過保特，背後啲人稱呼佢為西隧女神，嚟歌頌佢嘅戰績。（個名點嚟自己諗。）

啊！唔記得咗，佢仲有一個嗜好，就係將佢啲男朋友變成史力加，往往未夠一年，佢嘅伴侶就會由頭綠到落腳指尾。

有趣嘅係，佢成日同第二個男人偷情，亦都成日中大伏。就係當佢為咗小鮮肉，撇甩舊情人嘅時候，往往都會發現新對象原來都係個大滾友，轉頭又傷心離場。

J小姐派出去嘅綠帽，就好似回力標咁，一定會飛返落自己個頭度。

如是者，J小姐彷如墮入咗永劫輪迴。紅杏出牆，溝新仔，被背叛，分手，新關係...... 無限loop，一直到世界的末了，阿門。

吊詭嘅係，當我喺露比星期二，同朋友分享呢單趣聞嘅時候，幾位死黨都表示自己都識得一啲咁嘅人。

「有呀，有呀。賤人Dicky 咪背住老婆溝大陸妹，點知原來條女有性病㗎，仲係萬人斬添。」收卡暖男阿強為大家加添了花生。

驚人嘅係我哋發現身邊都不斷發生緊綠帽反噬定律，呢單野仲奇妙過曼德拉效應。

演藝界方面，相信大家都聽過中國演員王寶強嘅慘痛經歷。佢老婆馬蓉同經理人合謀想分咗佢副身家，然後雙宿雙棲。點知後來發現呢位經理人瞞住馬蓉，喺出邊同好多個女伴開房。

歷史界方面，著名代表有唐太宗李世民。佢曾經試過撬佢細佬元吉嘅牆腳，送帽畀人帶之後，晚年都有報應。就係佢最寵愛嘅武媚娘同太子李治私通。

生物界方面，當然就唔可以唔提海洋公園嘅盈盈樂樂，呢對夫婦本來非常恩愛。但好景不常，盈盈因為參加咗全國大熊貓繁殖計劃，竟然係四川，同津柯自然交配咗5次。其後，臭MK津柯就冇再理過盈盈。

盈盈以為懷到孕好開心，點知最後都係流產收場，逃唔過綠帽反噬定律嘅制裁。

究竟點解呢個世界會出現綠帽反噬定律呢？！點解出軌嘅人有好高概率，落得慘淡收場？

真相只有一個！！

我而家就嚟剖析吓呢種現象點解會發生。

原因一：奸夫淫婦易生情變

我哋發現派帽俠往往同新partner 都唔會開心得好耐。佢哋會因為某啲事爭執，同平常愛侶一樣鬧交，冇咗以前嗰種燃燒不盡嘅火花。

為何會咁，答案好簡單。因為佢哋嘅愛情基礎建基於一個字，「偷」！

「偷」意味住佢哋相處嘅時間唔會太長，亦都代表佢哋無辦法認識到出軌對象嘅真實一面，對呢個人冇充分嘅了解。

可能因為新鮮同刺激，大家嘅引擎Engine都開到㷫烚烚，彼此只係見到對方嘅好處，對方嘅浪漫同細心體貼。

但係一旦呢對奸夫淫婦有咗名份，多咗好多現實問題要處理，感情就會迅速降溫。幾時結婚？點解呢個人好似冇乜上進心？之後，各種人類劣根性就會走返出嚟，所有缺點浮面，最後分手收場。

Part time 變Full time 點解咁難頂？因為唔做Full time，你點知原來公司個水機成日壞，上司係變態癡漢，公司同事係八公八婆？

Part time 變Full time 係多數會出事。因為從今以後你就要OT苦幹，感情亦都一樣。

原因二：真理必勝，正義長存

無論出軌者點樣辯護，都冇辦法否認有外遇就係傷害咗自己身邊最親近嘅人。

背上這個最壞罪名，肯肯定身邊嘅親朋戚友唔會個個都認同你。呢個都係你嘅危機。因為你唔知幾時會有人起你底，將你嘅事唱通街。

更恐怖嘅係，呢個世界係有連登偵探嘅存在，佢哋最痛恨嘅就係負心漢同淫婦。你嘅一時貪玩，好可能令你身敗名裂。

你嘅生活圈子都可能會窄咗，承受無限大壓力，咁樣生活又點會順暢如意呢？

當然你可能會話，全部朋友都同我一樣mindset 喎，冇衝突呀。咁我真係恭喜你啦！成班賤人，坐埋一枱，樂也融融。我只好祝福各位尋找STD之旅順順利利。:0)

原因三：姣婆遇上脂粉客

物以類聚，人以群分。出軌嘅朋友留意返。人係好自然畀啲同自己有相似特質嘅人吸引。

所以富家女會愛上二世祖，MK妺會同金髮型男一齊。同樣道理，西隧女神就會搭上蘭桂坊USB。

你嘅道德界線無限低，你嘅偷情對象亦都同你一樣。佢明知你有伴侶，都肯接受你嘅追求，你估佢能夠有幾專一？有幾忠誠？

佢同你一齊，係認可咗愛情可以好多可能性，覺得背叛偷食唔係咩大不了嘅事，接受複雜嘅男女關係。

所以佢都可以為咗一個更加出色嘅人，去放棄你，佢係唔會有任何道德枷鎖，亦唔會覺得自己錯。

咩話？佢鍾意你係因為你性格好，體貼又善解人意，你哋係真愛唔會分開？咁如果佢遇到一個比你更加細心，更加小鳥依人嘅對象呢？

你覺得呢個忠誠度低過魏延嘅人仲會唔會對你一條心？佢直頭一拳打你入馬里奧世界，等你試吓做Luigi 啦。

最後總結，我知實有人會話「感情無分對或錯」，我想講呢句說話真係難聽過粗口。陸先生一介斯文，就最撚憎人講Foul language。

我想同認同「感情無分對或錯」呢句說話嘅朋友講聲......

我屌你啦！你一句感情無分對或錯就派帽，知唔知你個前度隨時會因為咁唔再相信其他人，唔夠膽去戀愛，亦都要面對其他人嘅流言蜚语。

點解對方要因為你用下體諗野，就要承受咁嘅傷害呀？

點解好人好姐，唔可以結束一段關係，一單還一單，之後先去識其他人。冇理智控制唔到？咁你同街邊發情嘅唐狗有咩分別？

人之所以係人，就係因為我哋有辨別對錯，分清善惡嘅能力。做人就唔該有返做人要有嘅界線，學識為他人設想。

剃人頭者人亦剃其頭，派人綠帽者，其頭亦必發青光。

我在此衷心祝福每個惡意出軌者他朝君體也相同。條路自己揀，仆街唔好喊。

唔好喊啦

如果真係有報應就好

LM

簡單講就係放長雙眼睇佢好得幾耐

輕推一下

高汁

大家有咩經歷都可以分享下。報應唔一定係講緊分手。

我覺得對於男女關係隨便嘅人，由於佢哋傷過人，亦俾人傷害得太多，經歷越多，佢哋就會越麻木，好自然地就會唔識得珍惜別人嘅愛，自己亦失去咗愛人嘅能力。

我覺得呢個已經係最大嘅懲罰。我係咁睇。

我冇喊喎

多謝你

負評嘅係咪就係嗰啲成日派帽嘅撚屌？
不服來辯，唔好鬼鬼鼠鼠

太長唔想睇

正皮留名

好撚睇唔起啲人出軌偷食叫雞

利申 我帽事

巴打你要振作呀

振條毛咩
仲係好愛佢

傷過人亦都比人傷過，試過一次之後就決定將時間同心機放響自己興趣上面仲實際
決定唔loop呢個循環加重自己罪孽

回頭是岸都係好事呀

過咗咁多年佢地咪仲係好開心咁一齊緊 分分鐘已經準備結婚

你個名

佢有咩值得你留戀，忘記條八婆啦

好撚長,係咪故來
曾經被綠帽人士留名遲D睇

只係短文分享，已經出晒

殘體